李家超：不會移交陳同佳回中國

【Now新聞台】立法會保安事務委員會連續第二日召開特別會議，討論逃犯修訂條例。有議員提出在修訂通過後，中央會否要將台灣謀殺案疑犯陳同佳先移交內地。保安局局長李家超稱，這個情況絕對不會發生，政府又解釋只會沒收從犯罪所得的財產。

保安局局長李家超再到立法會解釋逃犯修訂條例，律政司司長鄭若驊則未有現身。

有議員關注通過修例後，北京會否按內地法律對中國公民在海外犯罪有「屬人管轄權」，要求將台灣殺人案疑犯陳同佳先移交到內地。

多名議員引用坊間有關的單張，要求政府澄清。

多名民主派議員質疑，如何確保內地司法公平。

多名商界議員關注中小企回內地設廠被內地官員勒索，會否犯行賄罪。李家超回應指，向內地公安了解過，只要沒有獲得額外利益，或內地官員用不正當手段威迫，就不算犯法。

立法會保安事務委員繼昨日後，再召開特別會議，討論修訂逃犯條例。民主黨涂謹申質疑，港府因應內地法律有「屬人管轄權」，正考慮將「台灣殺人案」疑犯陳同佳，引渡到內地審訊。

保安局局長李家超嚴正聲明否認，指有關疑犯不會被移交到內地，只會移交到台灣。

體育、演藝、文化及出版界馬逢國指，業界擔心修例會否影響言論自由、創作自由和新聞自由，李家超指，任何言論在香港都無相應刑事罪行，由於移交要符合兩地雙重犯罪原則，所有創作、報道新聞或表達意見的空間，都不會受影響。

係咪搞台獨？台灣不是中國？

唔係話不評論個別個案?

向內地公安了解過
咩公安？某鄉下某條街負責守公廁嗰個？
佢講嘢代表中央法院？
真係無恥到爆

送大粒墨去支那做乜？家下佢係喺支那殺咗人咩？
定係想畫出腸啲，條條例根本淨係用嚟送人去支那呀

比卡超搞台獨

原來都有香港高官係台獨分子，祖國d飛彈要對準香港了

可唔可以炸準啲

依家就算點鳩嗡都好 到時過左任佢改昨嘛 都唔係第一日架啦

雖然李家超呢刻聲稱不會移交大粒墨俾中共國，但

睇死腥講可能會學東南亞、非洲國家咁，將台灣電話騙案既罪犯引渡去中共國…

藉口都唔使了，準備想硬過

台灣不是中國

可否有立法會議員代問政府，過去29年香港至少有百多萬香港市民曾經就8964民運上街「支援」學生、或到維園出席集會而會場內有標語「結束一黨專政」，根據中國《刑法》第103條第2款煽動分裂國家罪以及第105條第2款煽動顛覆國家政權罪，若「中央機構」要求香港按逃犯條例緝捕及移交觸犯該兩款條文的香港境內包括本地及外地人士，請問香港政府會否移交該人士？

如果突然發現陳同佳喺大陸殺過人都唔移交?

台灣唔係支那一部份？
引導去支那有乜問題？

保安超間接承認台灣不屬於中国？
咁應該第一個送中

痴線
台灣明明係中國一部份
認真,有咩方法可以檢舉呢個狗官

咁立法黎做乜野?